美國總統特朗普下令部署實行針對北韓領袖金正恩的斬首行動。

日本傳媒報道，美國總統特朗普下令部署在本月18日前後，實行針對北韓領袖金正恩的斬首行動。

日本《產經新聞》周一的報道引述消息指，隨着北韓加快研發核武和彈道導彈，特朗普判斷平壤已不會接受以和平手段解決問題，決定先發制人，下令做好針對金正恩斬首行動的作戰準備。

報道指，考慮到北韓年底前或已完成開發射程覆蓋美國本土的火星14型洲際彈道導彈，近兩個月亦大量生產可能搭載在中程導彈的核彈頭，用於攻擊美國駐日韓基地。再加上北韓可能在已故領導人金正日本月17日的死忌，至金正恩下月8日壽辰期間，在日本海北部或太平洋上空試爆氫彈，美國將斬首行動的首選日期定於本月18日「新月之夜」前後。

各國情報部門正密切注視事態發展，但美國及南韓均沒有回應有關報道。

我唔信

Twitter 斬首行動